中藥炒到一半大爆炸 目擊者：庸醫加錯藥

中國廣西柳州市一個路邊攤周五（30日）發生爆炸，造成60多歲的老闆林姓男子，及5名老人被燒傷。目擊者表示，林男是一名「遊醫」（四海行醫的人），當時正在炒中藥，打算炒好後把藥粉敷到患者身上，沒想到炒到一半就爆炸了。

目擊者覃姓女子表示，林男當時在草藥攤內，用酒精燈炒藥，由於病人不斷催促，慌忙間拿了一瓶液體倒進鍋內，「肯定是酒精，一倒就爆（炸）了」。5名在草藥攤內敷藥治療的老人，因為走避不及，頭部、手部、腿部被燒傷。

林男向警方供稱，自己是一名「遊醫」，他為病人敷藥前，會在對方身上塗抹酒精，然後用酒精燈炒草藥後，會把藥敷到患者身上。當天想這樣做時，酒精燈的火不慎點燃患者，後來酒精燈就爆炸燃燒。由於警方發現，林沒有醫師執照，已把他帶回調查。

癡撚線

煉金術士

落錯炸藥？

火藥發明(發現)國

知唔知炸藥點黎？